見完工之後等消息真係好折磨

得就得，唔得就唔得
又何苦叫我返屋企等消息但又一直無消息。。

唉。。。

等腦細approve唔使時間咩

已經見埋老細

收到call再同而家老細角力都好撚煩

仲有人要in 比較下都得掛

唔係唔得，係度日如年啫

起碼決定權都係你度呀

上星期五見 10日了 仲未有消息

返住七仔麥記先囉

上星期四in
冇回音

同你一樣，仲要隔左幾日假期

唯有打定輸數

比個老細話叫我答覆佢 轉個頭多多藉口 話我唔loyalty佢間公司 有priority 跟住明明聽日先dead 今晚就唔請我

一星期啦 睇怕都無希望了

我見完2個大 就話價錢由返hr比...不過都壓左我價
又話會幫我簽去考牌，又話我好有潛質 好快升你職

點知最後等左一星期都無通知
仲諗住可以辭職

下 咁無口齒呢啲公司做唔做都罷啦

我個個應承完 都可以turnover 無咩係無可能
話我唔loyalty 又多多藉口

好灰 我想辭職好耐

係啊 好彩我未辭職 繼續搵算

我都想 但係應承完 都可以出爾反爾 我就覺得無咩所謂 實會搵到嘅 一齊加油

你等咗幾耐先
我上年未畢業12月 in 到今年4月先有個好offer，畀啲耐性啦

又過左一日

未有消息

有人要喇好滾動
但等左一星期真係好折磨

希望大家都快D有好消息啦

Agger

份工幾錢個月

本身人工加3000
但係人工唔係重點，係份工真係有興趣想試下

有 offer 壓左價仲折磨
都唔知要定唔要

裸辭見咗兩份
不過我地有更重要既事要做

起碼決定權係你度
等消息最慘係唔知佢幾時覆，覆唔覆，日日望住個電話

無矛盾既，可以兩樣一齊發生

等左成個月,行屍走肉,放棄人生,日夜顛倒

最後收到OFFER

來回地獄又折返人間

之前見咗四份都叫我一個禮拜等消息, 然後冇曬消息

今日又見咗一份, 又係叫我等一至兩個禮拜, 睇嚟又要準備再見多份新工

我諗叫得你等一兩個禮拜嗰啲都唔會請

有個期俾你等都好呀，唔好咁大希望
有啲直頭唔會講幾時，會唔會覆

等左2星期都未有消息

不停interview不停無消息

行屍走肉,放棄人生,日夜顛倒
我明 我真係明

恭喜巴打 我就冇消息啦

巴打份工咩行業？

上星期五in完 冇話要等緊耐有消息
係咪等於冇機㗎啦

IT 狗

再等下先，都係1 個working day 啫

上星期一見左份 佢話一個禮拜通知
今日都冇 係咪可以死心了？
in得幾好 但我開個價諗住俾佢壓 佢又冇壓 可能因為開得高唔請我

如果係同你CV expected salary 差唔多既我估唔會因為價高而唔搵你吧？
今日剛剛好一個星期，我諗要搵定後路了..
完全明白你呢個星期有幾難捱...

我cv冇寫到
in完最後佢問我想幾多 我話18 佢問我上一份幾多 我話17 佢都冇乜點
好難捱呀真係 每一日都係度等 而家仲有半個鐘就六點 硬係仲有少少希望
好後悔當初裸辭。。。

SEND 多幾份CV
一黎分散下注意力
二黎睇下會唔會有多D機會
依家17 叫 18係完全合理呀，再高D都仲得

唔富貴學咩人裸辭

18係個post既頂點 我見佢寫13-18
或者我其實係in得唔好啦

後悔了

裸辭左係慘啲，依家重新開始啦

政府？

2個月notice period
揾鬼等咩
焗辭

我都係2個月

你而家祼辭?

唔係，搵到先辭
已搵到

對家唔等得咪搵過第家

In完已10日
係in果陣唔記得問幾耐有消息
好冇sd個email去問下

不妨一試，反正無害

5號in 到而家 自覺唔差😫

好有同感
日日都望住電話過日子
度日如年咁

上星期二見完
Hr話個一兩個星期會有消息

現在已經過左一個星期
感覺上有消息的機會好渺茫...

自問in line manager時唔差
可能notice period太長人地唔等我

好想做果份工
好灰

絲打邊行 同我咁似既？

媽劇停.....
唉
好失望

之前5月中見咗份工話5月尾有結果，仲話如果想早過5月尾知可以send email問佢。send咗email問又拖到我話6月頭先有。6月頭send個email黎話咩生意唔好，所以唔請人住。過幾日打黎問我仲有冇興趣
所以唔好打定輸數，話唔埋好快有結果

好勵志的經歷
希望奇蹟會出現在我身上啦

真係對果份工好有好有好有興趣

聽日終於又有得in 希望今次順順利利

裸辭係咪即係冇得拎返D糧

加油啊絲打！
預祝你成功

我都聽日in 希望順利 大家加油💪🏻

I recommend reading the book 📖 “The job interview phrase book” written by Schuman. Teamwork and leadership qualities are regarded as crucial factors in the outcome of an interview. A friend of mine who has read it said she was reluctant to read it at first but it turned out to be worth her while as she had learnt loads about what she should and shouldn’t say during a job interview.

邊間?

個個都自覺唔差架啦

依啲公司都唔荒值得做得長啦

咁好正常啫，覺得自己差既話又點會仲等佢電話

i know that feel bro...

非也
主動權係人地度，你唔會知佢把尺點度
所以in得好唔好係睇結果，睇佢請唔請你

話2個禮拜左右有結果
而家已經過左一個禮拜

越來越渺茫

仲有時間啦，加油！

又一日了
依然無電話

嗚

未到最後一日都唔好放棄呀！！你睇返我上邊D 回覆，當日我都係咁，諗住打輸數，最後得左！！！！

多謝你...
唉

in乜工都係，in完就算
你以為無，佢又會請你。
你以為in得幾好，可能有更好既candidate，唔請唔一定有理由。
你以為自己超班，佢都唔一定敢請你。
順其自然~

認同，但有時有啲工見完有興趣，希望試下，又覺得自己in 得唔錯，所以俾左自己個希望

見成點啊
我見左成個鐘 我諗都還可以啦 之前間應承又唔請個間無啦啦搵返我

無錯
自己好有興趣既工都會有種期望

依家個市真係好撚差
就LAST DAY,見幾份都無OFFER
美中快撚D傾數啦,TRADE你老母個臭西WAR咩

上星期一二in咗兩份，佢話一到兩個禮拜通知，今日都未有消息等得好煎熬，兩份都幾鐘意

都ok似會請 但今日有另一間firm請左我

好羨慕 我搵左好耐都搵唔到 可能自己心頭太高

其實都係FG攞下經驗

不過我都仲等緊琴日in果間

未搵到下份工情況下辭職

起碼有2個機會呀

最驚2 x 0=0

請左人啦 唔好意思

而見揾intern都心荒荒，grad咗唔知洗唔洗去青山。 利申：垃圾社科高gpa都不如bba過3

有份工好想做⋯⋯但都過左成個月⋯⋯機會渺茫

宜家出面真係咁差咩?
我公司請人請左成個月都無人send過CV過黎.....
我以為出面好好景添

見幾份有2nd in冇offer
灰到忍唔住喊左出黎

係咪打錯email

肯定無呀,我用番上年請人個temple改
上年年中我請差唔多職位,過幾日已經收十幾份CV,
今年請人難好多,到宜家一份CV都收唔到

咩公司咁誇張係咪你salary打少個零或者experience yr 打錯

市道差D人先唔走
好似我咁on9裸辭左幾個月先黎搵工咩

google完

又半日了
又無電話...

去IVE搞下career talk囉

2睇啦
依家好多JD 都要求人係十項全能，但人工又唔高，見到都唔想APPLY
但其實實際做野做黎做去都係做果D

等左幾耐呀CHING？

唉...
Body check完仲未收到電話約簽約

好多老屎忽請人扮上菜
我自己請人 岩就即簽 唔岩就踢佢走
都唔知搞咁多野做乜春

我公司呢排都好少cv入

我諗緊好唔好打去hr 問下status

我真係好想做果份工

個零兩個禮拜左右有結果...
現在已經過左一個禮拜，多2日了

好折磨

有冇IT狗轉行 求同路人

打啦，唔打就無

等多一兩日再問？
睇得出巴打你真心想做呢份工
加油啊

佢話個零兩個禮拜
又好似未夠兩個禮拜...

好糾結打唔打好

係呀
佢個field同性質都係我興趣
所以好想做

我都糾結緊而家打定係等多兩日
Hr話個零兩個禮拜
今日又好似未到兩個禮拜

好折磨人

我自己又係有份想做嘅
不過已經太耐所以放棄緊
巴打你呢個case仲有希望
共勉之

過左個零禮拜

我已經覺得好渺茫.....

FreshGrad經JOBSDB搵工,
今朝去見左D AGENT公司,
係我第一個INTERVIEW,自覺得IN得好差好差,
但佢都話會PASS我D資料去佢D客度,
係真定假佢連我D文件都無COPY到

其實見工當傾計係咪會冇咁緊張?
我成日都驚自己答得冇咩禮貌咁

我煩梗點打番去ject9個offer

agent 公司咋喎..都未去到個客度
agent 最緊要開到單啫，佢唔會有機會都唔去既

我都一個星期啦 巳經放棄左

我聽過有巴打同我分享佢in完一個月後先收到offer，所以都唔洗咁快打定輸數

通常啲agent係要你係間公司返夠三個月先可以收到錢，所以佢地會好落力咁幫你bargain

多謝巴打你的鼓勵
而家真係...
坐唔安訓唔著

話重視呢個機會所以都想follow up番個status

因為我自己都同你一樣有份想做嘅工
我自己就一早放棄搵定後備

你有無打算打去問下
比個機會自己啊？

唉
呢排好靜
無乜岩既工可以apply
好頹

打左 問我出面開幾多俾我
叫我等多幾日
佢問下有無得批個counter offer

我係咩都見左先
本身interview唔多好所以順便當練習下

in左成個星期都冇回音
搵定下份

諗住聽日問下，不過預左唔得

我想做果間公司

前幾日見佢一batch咁repost左一堆openings
但我見果個位仲keep住舊post....

唔知係咪代表簡緊人...
而唔係見完唔合適

我知我係好呀Q精神

我等個份由三月幾四月掛到依家
所以我都期待過自己有n手飯

有n手飯我都想食

前提係有得俾我食

日日祈禱有offer, 原本比人reject左，之後咁啱有另外個post請人，點知真係得左，感謝神

巴打
你係打去問人而被reject?

收電郵入左waiting list

巴打有咩方向？

小弟有1.5 exp 知道自己同coding有緣無份 所以及早抽身

但起碼有個offer 係手

請咩post幾錢先
依家開埋啲狗價呃唔到人架啦

佢有通知你都好
唔洗白等
唉

Ive 仔都唔猴啦

直接email寫低counter offer咪得

啱啱考咗份政府degree officer工 有offer

巴打有冇對咩有興趣？

鍾意玩運動 巴打咩紀律部隊

唔係紀律部隊 係個我好有興趣入嘅部門

難得阿 恭喜呀

巴打有心轉行 最好轉份你真係有興趣嘅工
人老咗好難再轉

有咩興趣 真係唔知 淨係知自己比較外向 要試多幾份先知

我果行個pool好細
要有禮貌啲
之前我嫌佢低人工已經揾management 去批高

趁後生試多d 我依家份工係做緊IT infra
當初以為自己有興趣 都係試過先知自己唔係食呢行飯

祝你成功

多謝巴打 大家加油

學到好多嘢 不過真係好悶
升得好慢

讀完MA搵半年先搵到工
搵到就勁西既
6月尾完半年約唔做了 又搵過

有時搵獵頭的好處係快d收到消息

就係見到公司好多infra人 知道自己唔想好似佢地咁
同埋做infra都好困身 放咗工都隨時會收call

通常唔知details 都俾到個yes/no

打去問status俾人耍
同一個部門有啲肯幫有啲又話公司無呢個政策想點先
下星期搵另一個問算

Sosad....

唔緊要啦
都唔稀罕有呢啲同事啦

繼續努力

有人勸我唔好入呢間添⋯⋯我自己就想試下
聽天由命啦唉

我最近就t比個agent玩，見完工話兩曰後會有消息，點知冇打黎今曰打去問，先知佢無做...完全零責任感.....

有冇巴打有 Citic Sales MT offer?

祝你好運呀巴打

希望大家齊齊有offer

希望下星期有消息

5月10號左右in咗最後一round，自我感覺好好，連manager都話鐘意我，但係之後都冇offer, 等到而家，問獵頭佢話公司processing緊，仲話headcount冇freeze。

自己睇過LinkedIn，呢間公司無新員工入職，job ad無再登過，到底仲有冇希望？？

計埋你first in都差唔多2個月....
好似耐左小小

或者你試下直接打去果間公司問？

LinkedIn唔準
我都唔會一入職就即刻更新LinkedIn資料....

係架，等巷實真係好痛苦。
又驚自己miss左電話，所以咩電話都會聽。
但打比你嘅通常都係垃圾電話。

呢十日應該都唔易過。

send去問一問又無壞嘅，你都係想知個結果得定唔得姐。

如果即走有機會要賠錢，
但好多時要你睇番你份工有冇離職通知期。

HR有時都真係會唔記得。可能要你提下佢。

正解！

呢個一定啦，好有興趣嘅工你自己會放嘅投入同心血會更多，當然會著緊佢嘅結果吧！

一份文職工都未搵到

借問聲見咩工咁巴閉會覺得貿易戰間接影響到你無offer
咁都有得賴,真係第一次聽

獵頭依段時間都有問必覆，我諗都未至於完全失敗既

計好晒報晒價客又見埋（蝕時間蝕車錢）
到頭換來“你比較貴喎我諗唔太適合我囉”

做埋bc都可以俾人turn down
屌

咩事

係咪太多俾佢揀？

裸quit點睇 唔祼都射唔到波見工

冇喇，見住jobsdb 越黎越少工搵
冇理由丫，明明entry level 應該多，班fg 6月去完旅行搵工咪岩囉

好工難求

岩，2月裸辭，5月返工，伏黎即走，第二日返新工，又係伏（上幾手冇人過兩個月），又走

咁癲
真係未試過咁樣走法
伏成點先即刻走

其實唔關祼唔祼時 真係睇運

岩先in完it trainee ，有兩個人in我in左成粒鐘
我仲問左好多問題，希望有offer

唔係個個都有本錢破釜尋舟

我上次IN 左差唔多2個半鐘

草多D錢先辭最好...

有咩計傾可以傾咁耐

it 可能有test做

做個test 1個鐘
之後見HR, team head 同老細
逐個見

我果邊冇test , 可能我都只係in 維修果d intern既關係
見左HR 同 Team head
Btw 其實test 係test 乜，logic ,programming 題目?

我諗係唔同工種吧
我做IT 有D IT test test d IT concept

笑死人咩
人地去grad trip好多都係簽哂contract7月commencement

我已經見咗3份 3份都係咁講
有1份仲叫我返屋企等Written Test 等咗一個星期都冇
追過又冇覆我Email

之前試過見工時到見完前前後後同講咗4次話hr過幾日會揾你㗎啦,又係咁問我人工bottom line係幾多,係咪一個月通知等等又笑笑口又講又笑，但最後都係乜消息都無

雖則我係騎牛揾馬，但咁樣真係好打激士氣，果排心情都好差

我試過做完online test
等成個月都無消息
明明online test 滿分

唔要，憑經驗話我知呢間公司一定好孤寒、刻薄

有其他offer，但始終心儀等緊second in的工，打去問hr結果點時應該點講會好啲？

agger, 好折磨

通常in完等消息幾耐到？

我等咗3個禮拜有多因為中間有啲波折
你見邊行先

Agree求second in

marketing

上2個星期見左份工睇黎都唔會有second in
聽日又去見工 希望順利

有offer但未簽約，依然不安....

上星期收到2個offer，大家加油

second in 之後大家等幾耐先有offer

等兩至三個禮拜消息是咪好正常

“We will inform you if you are shortlisted for the job” 係咪等於收皮？

磨練緊心理質素

= 返屋企等消息
無人做會call 你

想知too

我而家等緊返個份就星期五見,星期一有
但呢啲應該間間公司唔同

睇你咩post炸wor
senior同junior差好遠

上星期四見完，仲等緊唯有聽日見多2份做後備想返份sales 都咁煩

大公司? 正常都係見HR先
可能想傾下contract details呱

即喺有機會食n手飯

成兩個月我見個份仲請人
不斷ff有n手飯